---
sidebar_position: 2
---

# Jalan atau Confess

Perasaan suka dariku kepadamu semakin hari semakin meninggi, sampai akhirnya aku ingin mencoba untuk ke tahap berikutnya, yaitu
_date_. Mengingat kembali percakapan kita terakhir di telepon ketika dirimu ingin pergi ke Bandung,,

> Hei, Bandung kan tempat kelahiran dan aku menghabiskan waktu 18 tahun disana. Kenapa tidak jadikan momen kamu ingin pergi
> ke Bandung menjadi momen _date_?

Kalopun tidak terwujud, _at least_ kita bisa bertemu lagi untuk kedua kalinya _after last night at_ Tebet, karena diriku sangat
mengingikan untuk mengobrol langsung denganmu.

> Fun fact: Aku lebih suka mengobrol daripada hanya bertukar lewat pesan daring, karena pesan daring bisa saja mengartikan dan
> membaca dengan konteks yang berbeda.

Tapi...
Aku terlambat untuk menyadari bahwa dirimu sangat sulit untuk dihubungi. Bagaimana cara _follow up_ untuk mengajakmu "kencan"?
Sehingga terpikirkan olehku:

- Kalo aku ajak jalan, apakah kamu bisa menyempatkan waktu untuk bertemu?
- Kapan waktu yang pas untuk dirimu?
- Dimana tempatnya?
- Apa saja yang akan dibahas?

Menjawab kegundahan itu, akupun memutuskan untuk mengajak dirimu bertemu berdua, dan hanya kita setelah UAS.

## Jalan Dulu?

> Tau kan kamu sendiri Logika Matematika UAS-nya gimana? Tapi kamu berhasil melewati itu dengan nilai yang sangat tinggi. Great...

Di sisi lain pribadiku, perasaan, dan otakku, apa iya aku sanggup untuk menunggu dengan waktu yang relatif lama? Menyadari diriku
sangatlah ingin sesegera mungkin melakukan sesuatu yang aku anggap "hari ini bisa, pasti harus hari ini kelar". Kebimbangan hati mengenai
hal tersebut aku tanyakan lah kepada _platform_ daring untuk bertanya secara anonim. Ask.fm

import { Ask } from "../../src/components/Highest/Ask";
import { Answer } from "../../src/components/Highest/Answer.jsx";
import { FarahAnswer } from "../../src/components/Highest/FarahAnswer.jsx";
import { SyaraAnswer } from "../../src/components/Highest/SyaraAnswer.jsx";
import { NoJalan } from "../../src/components/Highest/NoJalan.jsx";
import { Playlist } from "../../src/components/Highest/Playlist.jsx";
import { LikeSong } from "../../src/components/Highest/LikeSong.jsx";
import { Later } from "../../src/components/Highest/Later.jsx";
import { YouLike } from "../../src/components/Highest/YouLike.jsx";
import { TwtPain } from "../../src/components/Highest/TwtPain.jsx";

<figure>
  <Ask />
  <figcaption>Pertanyaanku di ask.fm</figcaption>
</figure>

Yupp, aku bertanya kepada _platform_ tersebut.

<figure>
  <Answer />
  <figcaption>Jawaban teman-teman di ask.fm</figcaption>
</figure>

Dan teman-teman daring 96% mengatakan bahwa lebih baik "jalan dulu". Hmmm... alasan yang cukup masuk akal.

Karena aku belum terlalu puas, akupun bertanya kepada teman-temanku.

<figure>
  <FarahAnswer />
  <figcaption>Saran dari Farah</figcaption>
</figure>

<figure>
  <SyaraAnswer />
  <figcaption>Saran dari mantan juga wkwkwk</figcaption>
</figure>

Orang-orang yang aku percayai pun menjawab dengan jawaban yang sama. Tidak ada satupun dari mereka yang menyarankan untuk
"_confess_" dahulu. Okelahh aku akan _follow up_ dirimu untuk menanyakan jadwal yang benar-benar tepat.

Tapi.....

<figure>
  <NoJalan />
  <figcaption>Jawaban darimu</figcaption>
</figure>

Jawaban yang sangat abu-abu dan memiliki beribu makna, tapi makna tersebut lebih condong kepada:

> "Sebenarnya aku gamau jalan sama kamu, kaget bgt diajak jalan berdua. Kirain sama temen yang lain lagi".

Sepertinya gagal untuk bisa kencan. Imajinasiku, pengandaianku, perasaanku tentu saja pudar begitu saja. Atau, apakah mungkin
dirimu tidak "ngeh" kalo aku mempunyai perasaan kepada mu? Dari itu aku memutuskan untuk pilihan ke-2.

## Confess Lahhh

Pilihan untuk _confess_ seperti yang diketahui adalah pilihan yang aku inginkan, yang datang dari intuisiku. Aku memutuskan untuk
mengutarakan perasaanku melalui _playlist_ Spotify.

<figure>
  <Playlist />
  <figcaption>Playlist Untukmu</figcaption>
</figure>

Aku mencari kata-kata melalui judul-judul lagu yang ada di Spotify, karena cara ini sudah aku pikirkan. Itulah alasanku bertanya
kepada mu mengenai hal ini:

<figure>
  <YouLike />
  <figcaption>Playlist Untukmu</figcaption>
</figure>

Selain itu, aku mengingat cerita temanku saat 3 tahun yang lalu, dimana temanku pernah didekati seseorang dan seseorang itu
_confess_ dengan cara _share link_ Google Maps.

import { Map } from "../../src/components/Highest/Map.jsx";

<figure>
  <Map />
  <figcaption>Confess lewat Google Map</figcaption>
</figure>

Aku sudah merasa mantap hati ini dan yakin bahwa kamu setidaknya akan menyadari perasaanku yang terpendam ini.

Namun, _at the end of the day_,

Setelah aku memberanikan diri untuk mengirim _Playlist_ tersebut dan sekalian Google Maps,

<figure>
  <Later />
  <figcaption>Kamu bilang nanti yaa</figcaption>
</figure>

Yaa pesanku sudah dibalas, namun kamu belum mengetahui isi dari _playlist_ tersebut.

<iframe
  src="https://giphy.com/embed/7SF5scGB2AFrgsXP63"
  frameBorder="0"
  class="giphy-embed"
  allowFullScreen
></iframe>
<p>
  <a href="https://giphy.com/gifs/pokemon-anime-7SF5scGB2AFrgsXP63">
    via GIPHY
  </a>
</p>

Aku maklumi, yaa dirimu tipikal sibuk dan sering menyendiri tanpa sering memegang gawai. Baiklah, ini tantangan untukku
menahan gejolak perasaan suka dan takut (takut ditolak) yang menggebu-gebu.

Ternyata..

<figure>
  <LikeSong />
  <figcaption>Kamu menyukai Playlist tersebut (Gapeka)</figcaption>
</figure>

Lagunya _familiar_? Perasaan _playlist_ tersebut rata-rata dari penyanyi dan lagu yang _underrated_. Tapi dirimu mengatakan
yang kontradiksi. Apakah itu penolakan secara "halus" lagi? Sepertinya iya.

<iframe
  src="https://giphy.com/embed/ISOckXUybVfQ4"
  frameBorder="0"
  class="giphy-embed"
  allowFullScreen
></iframe>
<p>
  <a href="https://giphy.com/gifs/spongebob-squarepants-alone-lonely-ISOckXUybVfQ4">
    via GIPHY
  </a>
</p>

Yaa aku ngga bisa memaksakan perasaan kamu. Akupun ngga bisa terus berharap perasaan ini harus selalu terbalaskan, dan aku harus
siap untuk menghadapi _broken heart_.

<figure>
  <TwtPain />
  <figcaption>This feeling is true</figcaption>
</figure>
